從前有間山區中學。

1989年，有學校經歷完六四之後
決定搞個民主嘅學生會，比人體驗民主。

2020年，同一間中學為求政治正確
阻止學生傾政治、老師會被警告不能教政治
連學生大會都要中止，提問前要先比老師審批。

89年嘅你哋去咗邊？
你個良心去咗邊？
冒風雨靜坐嘅Maths老師，你今日做乜沉默？
雙全嗰位，你真心忍到？

係你哋教我民主，係你哋教我師是甚麼
而你今日究竟做咗乜撚野？

我好失望。

一位2017年的畢業生。